\section{Distribuzione di Poisson}
    \label{sec:statistics-distributions-distribuzione_di_poisson}
    la distribuzione di Poisson (o poissoniana) è una distribuzione di probabilità discreta che esprime le probabilità per il numero di eventi che si verificano successivamente ed indipendentemente
    in un dato intervallo di tempo, sapendo che mediamente se ne verifica un numero $\lambda$ .
    \url{https://it.wikipedia.org/wiki/Distribuzione_di_Poisson}

\section{Distribuzione generalizzata dei valori estremi}
    \label{sec:statistics-distributions-generalized_extreme_value_distribution}
    \url{https://en.wikipedia.org/wiki/Generalized_extreme_value_distribution}